<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<conteudo>
    <postagem codigo="1">
        <titulo>CREA reconhece os cursos de Engenharia da Uninter</titulo>
        <corpo>
            A Escola Politécnica da Uninter recebeu no último dia 19.mai.2020 uma notícia muito aguardada pela comunidade acadêmica. O Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paraná (CREA-PR) deferiu em sessão plenária a solicitação de cadastramento dos cursos de Engenharia de Produção, Engenharia da Computação e Engenharia Elétrica. O credenciamento dos 3 cursos se deu tanto na modalidade presencial quanto na educação a distância (EAD).
        </corpo>
        <corpo2>
            “O cadastramento de um curso no CREA significa que o mesmo tem em sua grade curricular as disciplinas necessárias para a formação de um egresso pronto para atuar no mercado, ou seja, as disciplinas ministradas ao longo do curso vão formando o perfil do egresso, atendendo com isso às competências e habilidades necessárias”, explica o coordenador do curso de Engenharia de Produção, Douglas Agostinho.
            A partir de agora, todos os alunos que se formaram no início de 2020, e os demais engenheiros que a Uninter irá formar no futuro, poderão solicitar seus registros profissionais e obter um documento que reconhece legalmente sua atuação como engenheiro.
            Os credenciamentos dos cursos da Uninter foram realizados na regional do CREA no Paraná, estado onde a instituição está sediada. O coordenador do curso de Engenharia Elétrica, Juliano de Mello Pedroso, explica que, depois de formados, os alunos devem procurar a regional do CREA de sua localidade, em qualquer estado.
        </corpo2>
        <corpo3>
            Segundo ele, é necessário preencher o requerimento, apresentar os documentos solicitados e realizar o pagamento da taxa para que o documento de registro seja concedido. A decisão do CREA Paraná é replicada para os outros estados da federação.
            O coordenador do curso de Engenharia da Computação, Rafael Wiecheteck, celebra a notícia. “O cadastramento veio no momento certo, pois neste ano formamos nossas primeiras turmas. Somos um dos primeiros cursos de engenharia de computação a distância credenciados no Paraná e nossos alunos receberão atribuição conforme o artigo 9º da Resolução, estando aptos a trabalhar com sistemas eletrônicos e sistemas computacionais. É uma conquista importante, mostra todo trabalho que tem sido feito e nos reconhece como um curso sério e de muita qualidade”.
        </corpo3>
        <corpo4>
        </corpo4>
        <corpo5>
        </corpo5>
        <corpo6>
        </corpo6>

        <imagem_1>noticia1.jpg</imagem_1>
        <imagem_2>noticia1.png</imagem_2>
    </postagem>

    <postagem codigo="2">
        <titulo>Engenharia da Computação surpreende avaliadores e ganha nota máxima</titulo>
        <corpo>
            Mais um curso da modalidade de educação a distância da Escola Superior Politécnica da Uninter acaba de receber uma excelente avaliação do Ministério da Educação (MEC). Em maio deste ano, o curso de Engenharia Elétrica já havia recebido a nota 5, e agora foi a vez do curso de Engenharia da Computação na modalidade a distância ganhar nota máxima da comissão avaliadora do MEC.
            “Já acompanhamos essa preparação há bastante tempo e sempre estive envolvido nos processos necessários como professor tanto na documentação quanto no resto do processo, para então chegar à coordenação”, explica Rafael Wiecheteck, que há pouco mais de dois meses assumiu a coordenação do curso.
        </corpo>
        <corpo2>
            O grande desafio de um curso de engenharia na modalidade a distância é levar aos alunos oportunidades de desenvolver atividades práticas, o que é essencial para a sua formação. Este é um dos pontos de maior destaque dos cursos da Uninter, que oferecem kits exclusivos com equipamentos para os alunos realizarem todos os experimentos necessários durante o curso.
        </corpo2>
        <corpo3>
            “Todo esse trabalho foi feito com nossos kits de eletrônica, de forma que os alunos podem praticar sem estar em uma região específica, esse detalhe foi um ponto forte e deixou os avaliadores surpresos pelos resultados”, explica Rafael. Mas não basta entregar os kits aos alunos, também são necessárias rotas de aprendizagem, vídeos explicativos e materiais de apoio, todos montados pelos docentes para que o aluno aprenda a utilizar os equipamentos.
        </corpo3>
        <corpo4>
           Após esse resultado positivo, o coordenador e sua equipe têm muito do que se orgulhar. “É muito gratificante ver o resultado desse trabalho, pois só confirma tudo o que foi feito, desde as primeiras equipes até o resultado final, no acompanhamento, feedback dos alunos e na busca contínua de melhorias”, salienta Rafael.
        </corpo4>
        <corpo5>
           Agora a responsabilidade aumenta, pois é preciso manter o padrão de qualidade e continuar inovando para chegar à nota máxima. E para exemplificar essa necessidade de estar sempre avançando em sintonia com o desenvolvimento tecnológico, ele destaca que, pela primeira vez em um curso de engenharia, a disciplina “Tópicos avançados em computação”, que engloba computação quântica, passa a fazer parte da grade curricular.
            “O curso recebeu novas diretrizes curriculares nacionais e precisa de uma nova adequação, para continuar atendendo às demandas que vão surgindo”, conclui Rafael.
        </corpo5>
        <corpo6>
        </corpo6>

        <imagem_1>noticia2.jpg</imagem_1>
        <imagem_2>noticia2.jpg</imagem_2>
    </postagem>
    <postagem codigo="3">
        <titulo>Indústria 4.0 impulsiona mercado de trabalho para engenheiros</titulo>
        <corpo>
            Uma tendência de automatização e tomada de decisões com base em dados está tomando conta dos processos industriais em todo o mundo. É a chamada Quarta Revolução Industrial, ou Indústria 4.0. No Brasil, segundo dados da Price Waterhouse Coopers (PwC), apenas 9% das empresas estão em nível avançado de digitização — transformação dos processos nos mais automatizados e digitais possíveis. Porém, até 2020, a expectativa é que o percentual salte para 72%, o que mostra uma grande oportunidade de trabalho para engenheiros.
        </corpo>
        <corpo2>
            “Todas as áreas que podemos observar oferecem boas oportunidades para os engenheiros da computação, mas a industrial é a mais promissora. Por exemplo, em 2019 a Toyota e a Lexus estão lançando carros elétricos no Brasil. É um braço da indústria automotiva com enorme carência de engenheiros”, afirma o coordenador do curso de Engenharia da Computação na Uninter, Frank Alcantara.
        </corpo2>
        <corpo3>
            Outros campos em pleno crescimento são o uso da inteligência artificial para os mais diversos ramos, como o mercado financeiro, a automação de processos, a integração de máquinas a sistemas eletrônicos (Internet das Coisas) e o processamento de dados. De acordo com a pesquisa conduzida pela PwC, 97% das empresas acreditam que os dados serão essenciais para tomadas de decisão nos próximos cinco anos.
        </corpo3>
        <corpo4>
            Segundo o professor, a grande demanda do mercado de trabalho não garante emprego para o recém-formado. Para se destacar entre os colegas de profissão, é preciso ter conhecimento de áreas como de Redes Neurais e Computação Quântica, que ainda não são exploradas na maioria dos cursos de graduação.
        </corpo4>
        <corpo5>
            Os engenheiros eletricistas também contam com oportunidades de trabalho nessas áreas, principalmente por meio da Eletrônica Embarcada, da Microeletrônica e da Robótica. “O desenvolvimento de sistemas embarcados, por exemplo, está revolucionando a Indústria 4.0. São computadores completamente dedicados ao dispositivo que eles controlam, diferentemente dos computadores pessoais, que são generalistas. Assim, conseguimos reduzir até mesmo o custo dos projetos, além de otimizá-los”, explica o coordenador do curso de Engenharia Elétrica da Uninter, Juliano Pedroso.
        </corpo5>
        <corpo6>
            O engenheiro de produção com conhecimentos da Indústria 4.0 também pode se destacar no mercado de trabalho, principalmente na Consultoria Industrial. Com sua visão ampla do processo produtivo, pode identificar onde é possível implantar automação e processamento de dados para otimizar processos e reduzir custos. “Os engenheiros de produção são profissionais com visão holística. Conseguem ver tudo o que ocorre em todos os departamentos da empresa para tomar as decisões mais assertivas possíveis”, explica o coordenador do curso na Uninter, Douglas Agostinho.
        </corpo6>

        <imagem_1>noticia3.jpg</imagem_1>
        <imagem_2>noticia3.jpg</imagem_2>
    
</conteudo>